<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<Tips>
  <Tip>שיחת הטלפון חייבת להיערך במקום שקט וכאשר הינכם מרוכזים.</Tip>
  <Tip>אם המראיין התקשר בזמן שאינו נוח הציעו מועד אחר.</Tip>
  <Tip>אם אתם יכולים כדאי לרשום מראש את השאלות שתרצו לשאול.</Tip>
  <Tip>תשתדלו תמיד להעביר את התחושה שאתם מתעניינים בתפקיד.</Tip>
  <Tip>לפני שאתם נכנסים לראיון, חשוב שכל מה שנוסך בכם תחושה של ביטחון, שלווה ואמונה עצמית.</Tip>
  <Tip>בסוף השיחה, תרשמו את הפרטים של הבן אדם שאיתו התראיינתם.</Tip>
  <Tip>רושם ראשוני קובע! שקובעים ראיון פרונטאלי, יש תמיד לשאול מתי, למי לפנות, כיצד להגיע ולרשום את כל הפרטים.</Tip>
  <Tip>טיפ לראיון עבודה טלפונית: השיחה צריכה להיות עניינית. המטרה היא ליצור רצון אצל המראיין להמשיך לשמוע עליכם ולהיות מוזמנים לראיון הפרונטאלי.</Tip>  
  <Tip>רושם ראשוני קובע! בחינת התאמתך לתפקיד מתחילה כבר מכניסתך לבניין החברה. </Tip>
  <Tip>אינך יודע עם מי את/ה עולה במעלית ועם מי נפגשת בשירותים או במטבח. לכן התנהג בנימוס עם כל מי שתיפגש עמו.</Tip>  
  <Tip>תנו דוגמאות: מומלץ לחשוב ולתת דוגמאות לכל תשובה. לדוגמא דברים מהצבא, מחקרים, פרויקט גמר, מקומות עבודה נוספים. כמובן שעל הדוגמאות להיות מתורגמות למאפיינים נחוצים בעולם העבודה.</Tip>
  <Tip>תנו תשובות מלאות! חשוב לא לענות תשובות של מילה אחת. יש תמיד לגבות את התשובה במשפט הסבר. </Tip>  
  <Tip>קורות חיים אינם סיפור חיים! קורות החיים צריכים להיות ממוקדים, תמציתיים, ברורים, נעימים לעין ואמינים. הרושם הראשוני ישפיע ביותר על סיכוייך להגיע לראיון.</Tip>  
  <Tip>כתוב את האמת והימנע מסילוף עובדות ומהגזמות.</Tip>  
  <Tip>הכישורים הנדרשים: יש להדגיש ניסיון, ידע, כישורים ומיומנויות הנדרשים לדעתך לביצוע המשרה המבוקשת.</Tip>  
  <Tip>מפורט ומובן: אל תשתמש בראשי תיבות או בקיצורים שהקורא עלול לא להכירם או לא להבינם.</Tip>  
  <Tip>עמוד אחד יספיק! רצוי לא לגלוש מעבר לעמוד אחד. מאידך, אין לדחוס יותר מדי מלל כך שהדף ייראה עמוס ובלתי מזמין לקריאה. </Tip>
  <Tip>שליחה בטוחה ומוגדרת: כאשר שולחים קורות חיים בדואר אלקטרוני, יש לציין בכותרת את שמך והגדרת המשרה ו/או מספר המשרה. אם מצורף מכתב נלווה – ציין פרטים אלה גם במכתב זה.</Tip>
  <Tip>אם אתם מצרפים מכתב נלווה (רצוי!) חשוב להפנותו לאדם מסוים. אם אין בידך שם של האדם אליו מיועד המכתב, כתוב אל מנהל משאבי אנוש או אל האחראי על קבלת עובדים. </Tip>
  <Tip>אם אתם מצרפים מכתב נלווה (רצוי!) חשוב להדגיש פרטים שאינם מופיעים בקורות החיים. לדוגמא, הדגשת מוטיבציה גבוהה, הכישורים המופיעים במודעת ה"דרושים" וכדאי להדגישם.</Tip>  
  <Tip>מה לכתוב בפרטים האישיים: יש לציין שם, מקצוע, ופרטי התקשרות.</Tip>  
	<Tip> רצוי לא לכתוב: מס' ת.ז, אזרחות, מצב משפחתי + מס' ילדים (בעיקר לנשים), את הגיל יש לציין במידה והוא לא מעל 45 וזאת על מנת למנוע הטיה של המעסיק מפאת הגיל.</Tip>
  <Tip>השכלה באה לפני תעסוקה. אך במידה וקורות החיים שלך "רזים", ויש לך עבודה אחת (עדיף שתהיה האחרונה) הרלוונטית למשרה, עדיף להקדים ניסיון תעסוקתי על השכלה. </Tip>  
  <Tip>תיאור התפקיד צריך להיכתב בגוף שלישי יחיד: הוא צריך להיות תמציתי וממוקד ולהציג את מגוון הכישורים והמשימות שהתפקיד כלל. </Tip>  
  
</Tips>
